【爆料】密件爆醫護口罩短缺真相！支那故意操控貨源不供港 令疫情擴散

口罩短缺成為林鄭政府在抗疫工作崩潰的致命傷之一，不但醫護人員工作時捉襟見肘，連長者都要通宵達旦露宿輪購。港府提交中央的報告披露，醫管局口罩供應短缺的真正原因，是其主要供應商的廠房設於內地，生產貨源被中央「調控」，導致連恆常訂購的口罩都無法付運。報告形容醫管局庫存量「岌岌可危」，若不容許廠商預留產能向香港供貨，香港抗疫工作勢陷癱瘓。

醫護防護裝備不足的消息，疫症期間每日傳出，單是外科口罩和N95口罩，不同醫院的醫護人員都面臨限用、禁用或要重用的情況，安全和士氣均大受打擊。政府向中央提交的報告指出，疫情下內地物資短缺，但醫管局以至全港的絕大部份醫療物資，都來自供應商在內地的廠房，海外直接採購亦處處受制，令物資供應相當緊張。

報告披露，包括麥迪康醫療在內的醫管局主要物資供應商，由於設於內地的廠房被中央「調控」，導致在疫症爆發前按合約恆常訂購的口罩和防護裝備都無法如期付運；報告指即使醫管局盡量壓縮非必要服務，但目前亦只得一至兩個月的庫存量，形容情況「岌岌可危」；又指如事態沒有轉機，香港整個醫療系統會面對「極大衝擊」，甚至癱瘓全港抗疫工作，「後果不堪設想」，評估狀況比平日對公眾交代時嚴重得多。

政府在報告陳列為增加口罩供應實行的措施，包括海外直接採購、增加懲教署產量、協助本地增設生產線等；不過港府仍表示「急切需要中央政府的協助和理解」，希望中央可容許麥迪康等供應商預留產能，向醫管局供應口罩、面罩、保護衣等防護裝備。

幻想：
口罩防護消毒用品 唔供應香港
然後7婆就代香港人向支那求助
支那又再表演「救港」

現實：
政府冇撚用 民間自救
誠哥表演真救港

結果比更多人睇到政府的廢
支那未出手
大家都已經買到口罩

佢D密件邊度黎?

蘋果咁勁, 連給予中央既密件都羅到手?

蘋果日報果度黎

佢想問蘋果日報點解有密件

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

佢份報告完全打橫嚟講
真係當香港人白痴

777防疫嘅報告都已經咁離譜
唔洗審，反修例份報告一定更加離譜，完全射晒波比人自己一啲責任都冇全部係人地錯

做官最緊要射個獲俾第個
垃圾林鄭 無d智慧常識

聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

誠誠：知條柒婆夾埋中蟈害人，等我親自運送醫療物資救香港

口罩用係邊到

支那自己都無, 成個深圳都只係分到10個口罩, 好彩支那人無太多口罩專家, 上網見人5蚊個單層透明口罩都照買

比更多人見到支那有幾無賴
不過啲人會繼續奶

大陸14億人，調控國內工廠係常識吧，但CSI口罩運返大陸/工聯會用政府資助起口罩廠派街坊先係問題吧